1. В JavaScript рядок можна створити, заключивши текст у лапки одного з трьох типів: подвійні лапки (""), одинарні лапки (''), або зворотні лапки (``).

2. Одинарні та подвійні лапки по суті однакові. А з зворотніми лапками (``) можна виконувати інтерполяцію рядків - вставляти змінні безпосередньо в рядок, обгортаючи у ${…}.

3. Рядки порівнюються посимвольно, використовуючи внутрішню таблицю кодування(Unicode). Тому, щоб перевірити, чи два рядки рівні між собою, потрібно використати оператор строгої рівності === , який перевіряє рівність без перетворення типів.

4. Date.now() повертає кількість мілісекунд які пройшли з 01.01.1970 до поточного часу.

5. new Date() повертає об’єкт дати з поточною датою та часом, а Date. now() - кількість мілісекунд, що пройшла після 01.01.1970
